Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
was ook beroemd vanwege de schandpaal, een wijze oude instelling, die het had aangedaan een straf waarvan niemand de omvang kon voorzien; ook voor de zweep-post, een ander dierbaar oud instituut, zeer vermenselijkend en verzachtend om te zien in actie; ook voor uitgebreide transacties in bloedgeld, een ander fragment van voorouderlijke wijsheid, systematisch leidend tot de meest angstaanjagende huursoldaten die gepleegd kunnen worden onder de hemel.
Al met al was de Old Bailey, op die datum, een keuze illustratie van het voorschrift, dat "Wat het ook is, juist is", een aforisme dat zou zo definitief zijn als lui, omvatte het niet het lastige gevolg, dat niets dat ooit was, verkeerd was.
Zich een weg baant door de besmette mensenmassa, hier op en neer verspreid afschuwelijk toneel van actie, met de vaardigheid van een man die gewend is om van hem te maken stilletjes ontdekte de boodschapper de deur die hij zocht en inbracht zijn brief door een val erin.
Want vervolgens betaalden mensen om het stuk te zien in de Old Bailey, net zoals ze betaalden om het toneelstuk in Bedlam te zien - alleen de vroeger vermaak was veel duurder.
